【台灣由排驚】若中國武力侵台 拜登：美國沒有守衛「守衛台灣」的義務

事先聲明，呢篇係舊聞，分別兩段新聞，係講述以前拜登做參議員果陣對台灣既立場

拜登今年77歲，但成名甚早，1973年就以31歲之姿成為德拉瓦州參議員，是美國歷史上第六年輕的參議員。在2009年擔任副總統前，拜登已經有了36年的國會經歷，是當時國會第四資深的議員。拜登在1988年及2008年都參選過民主黨總統初選，可見其競逐大位的企圖心。

在1999年參議院外交委員會主席漢姆斯（Jesse Helms）提出《台灣安全加強法》，以深化美台軍事交流時，拜登則大力在國會杯葛《台安法》的通過。拜登當時認為，《台灣關係法》就已經足以規範美國對台灣安全承諾，《台安法》明確規定出售給台灣的先進武器，只會激化兩岸局勢。此一態度甚至得到了當時的資深友台參議員甘迺迪（Ted Kennedy）的尊重。拜登更曾明確反對不支持台灣獨立，認為台獨不符合美國的「一中政策」，並破壞區域穩定。拜登更曾認為一中政策的內涵包括了「台灣不是獨立國家」，而美國應該對台灣明確表示不支持台獨的立場。作為參議院外交委員會主席，拜登還曾為文糾正小布希對台灣議題的言論，認為美國有「協助台灣自衛」的責任，但沒有「守衛台灣」的義務。

同時，根據《自由時報》報導，台灣前立委蔡同榮在文中指出，「拜登對我們台灣不是很友好」，2000年「台灣安全加強法」在眾議院以342票對70票的壓倒性票數通過，能給台灣安全多一層保障，例如美國應出售台灣潛水艇、AWACS預警機、等武器，美國應訓練台灣軍人、美台應舉行聯合軍事演習，與「建立美國太平洋司令部與台灣軍事指揮部直接通訊」等。

然而「台灣安全加強法」送到參議院後，卻遭到拜登強烈反對，理由是，已有「台灣關係法」，沒有必要再來「台灣安全加強法」。即使「台灣安全加強法」是由參議院外交部委員會主席赫姆斯提案，但是遭遇到該委員會民主黨最資深委員拜登的反對，終告胎死腹中。

蔡同榮透露，他自己曾積極試圖說服拜登，也拜託民主黨參議員去說服他，但都無效。後來，2004年民主黨總統候選人凱瑞（John Kerry）主張，台灣問題的解決應採用「一國兩制」的香港模式。由於拜登為凱瑞的首席外交顧問，凱瑞若當選總統，拜登很有可能擔任國務卿，因此蔡同榮也與彭明敏到華府與拜登會面。

然而，拜登主張美國對台灣要採取「模糊政策」，例如台灣關係法規定，中國如果以非和平的方式奪取台灣，美國應採取「適當行動」。拜登強調，不要事先說採取哪一種行動，保持模糊空間。蔡同榮也說，「模糊政策」會使中國誤判美國防衛台灣的決心，反而會增加台海的危機。更指出，「拜登的路線若與台灣的傾中路線相呼應，台灣前途實在令人擔心。」

唔只台灣淪陷

連美國都不保

岩 快d打

正皮係俾寫到明係old news
但其實我覺得就算biden上台都冇咁容易行返之前唔理台灣條路，始終仲有兩院制衡。

依張相應該加慎入

唔係唔理咁簡單。我相信佢直頭支持中國統一台灣。只係唔可以口講出黎。

就算係舊聞 都唔認為佢對台灣既態度有所改變
佢到而家都係主張同中國合作 但外國要點樣同中國合作？咪就係尊重一中原則囉 咁同得中國合作既話 又點會繼續幫台灣？
更何況佢而家個副總統⋯⋯⋯

好撚奸

預左啦

美國總統既權力太大，國會算得係乜？

當年國會反對，杜魯門唔理，一樣拋棄台灣，向中共伸橄欖枝，係韓戰爆發果一刻先知自己柒左
卡特直頭無同國會討論過，自行宣佈同台灣斷交&同中共建交

[⇩ 民主左派 = 支共⇩]

一個咁既人，個仔（自己）仲要同中國有大把生意
咁撚老都仲走番出黎選，下一屆點連任？為乜？
因為條友其實根本就冇諗到下一屆既事

今屆出黎係因為黨有任務交俾佢做，奧巴馬果8年，外交事務佢話晒事，啱啱就係中國升得最快既時期

依家到佢做總統，大家要有定心理準備

香港人上年嘅犧牲同埋維吾爾人嘅生命係咪付諸一炬

守唔住台灣，共軍潛艇日日到你美國海域

台灣仆街了

駛乜咁煩，佢當選都直接歸順支那架啦

出唔出兵係總統話事 唔係國會 慢一日台灣都gg 佢拖夠4日 你咪慢慢制衡飽佢

張相

有冇睇paradise pd

唔係驚佢唔幫，係驚佢猶豫

正撚樣

國會真係無用

而家香港人係猶太人既情況